De prachtige verzekering van haar totale onverschilligheid ten opzichte van Frank Churchill, van haar met een hart volledig losraken van hem, had de hoop dat hij zou kunnen behalen haar gevoelens zelf; - maar het was geen aanwezige hoop--hij had slechts, in de tijdelijke verovering van gretigheid over vonnis, pretendeerde te horen dat ze niet verboden zijn poging om haar.--De superieure hoopt dat geleidelijk geopend was zoveel meer betoverende.--De genegenheid die hij had gevraagd worden toegestaan om, als hij kon, was reeds zijn!--binnen een half uur had hij die vanuit een grondig distressed state of mind, zo als de perfecte geluk, dat kan geen andere naam.
_Haar_ wijzigen gelijk was.--Dit ene half uur had gegeven aan ieder dezelfde edele zekerheid geliefde, had gezuiverd van elke dezelfde mate van onwetendheid, jaloezie, of wantrouwen.--op zijn zijde, er was een langdurige jaloezie, oud als de aankomst, of zelfs de verwachting, van Frank Churchill.--Hij was verliefd op Emma en jaloers op Frank Churchill, uit ongeveer dezelfde periode, een sentiment dat waarschijnlijk verlichte hem zo naar de andere.
Het was zijn jaloersheid van Frank Churchill had genomen hem uit het land.--De Box Hill partij had besloten hem op weg te gaan.
Hij zou zichzelf te redden uit getuige zulks toelieten, aangemoedigd attentions.--Hij was gegaan naar meer kunnen schelen.--maar hij was gegaan naar een verkeerde plaats.
Er is teveel huiselijk geluk met zijn broer's house; vrouw droeg ook aimabele een vorm ; Isabella was teveel zoals Emma--verschillen alleen in die opvallende inferiorities, die altijd de andere in glans verliest voor hem, voor veel te zijn gebeurd, had zelfs zijn tijd langer.--Hij had verbleven, krachtig, dag na dag - tot vanmorgen in de post had de geschiedenis van Jane Fairfax.- en vervolgens, met de blijdschap die voelbaar zijn, neen, waarvoor hij niet zeeschurken moet voelen, gezien nooit geloofd Frank Churchill te allen verdienstelijke Emma, was er zoveel fond bekommering, zoveel enthousiaste angst voor haar, dat hij kon blijven niet langer.
